# 这是EPG部门云时播文档

## 云时播简介
云时播是一种产品形态的总称，将点播内容以电视直播的形式呈现，核心就是视频在播放的时候，用户可以按遥控器的上下键去切换频道观看后台编排好的节目
* 频道：类似于电视上的频道，用户可以按遥控器上下键进行切换，一个频道在指定时间段内播放一个节目
* 节目单：按照时间编排的节目列表，运营可以在后台进行节目单的编排操作，每次编排一天
* 播放：用户切换频道时会自动计算当前时间和节目单的差值，播放节目指定时间点，呈现电视直播的效果

### 1.0版本云时播
此版本为运营管理平台和EPG融合的形式，运营管理平台主要负责存放节目单和频道数据，EPG这里进行数据处理和播放展示
#### 地区
* 贵州电信新片速递专区

### 2.0版本云时播
此版本为运营管理平台和云时播后台和EPG融合的形式，云时播后台和运营管理平台打通，运营在云时播后台编排频道和节目单，EPG这里进行播放展示，运营管理平台负责详情的展示
#### 地区
*  浙江新媒体云时播
*  [甘肃电信云时播](Area/GanSu/Cloud/guide)